一直關注新聞公報，點解仲未有「警方澄清失實報道/謠言」同「食環署譴責外判清潔工遇襲」

後數咪後數囉！得FB邊個睇到！
嚇外判工咪嚇囉 唔可以公報講嘅！

24號出事25號黃昏先報=01唔爆當無事
關注=某種人嘅一直關注
於工作期間=唔敢講因為咩人
危殆=真係危殆
慰問、協助=掩口費+冷處理緊
難過=譴責？沉痛？憤慨？悲痛？
早日康復=你死咗就大鑊

咪屈啦

陳梓維議員：小弟曾兼職便利店數年從未聽聞過可以「後數」

FactWire News Agency 傳真社
4小時 ·
【傳真社Fact Check】網上廣傳影片，顯示5月24日有警員在銅鑼灣一間便利店自行取走飲品、沒有付錢便離去。事後，除警方在Facebook出帖回應外，網上亦有「港人講地」、「空姐牛肉飯」等平台為事件澄清，指該警員離開約30秒後已有警員代為付款，並指「警察沒有付款」的說法是在誣蔑警方。

不過，短片中可見涉事的防暴警員沒有付錢取走飲品離開後，再有一名便衣警員進入便利店拿水，同樣未見有付錢。兩者並非同一警員，影片無法顯示後來的警員是為早前的警員付錢。

翻查網媒PSHK當日影片，身穿藍色背心的警察公共關係科傳媒聯絡隊成員隨後到涉事便利店了解及付款。警方亦有在Facebook發帖指警方後來有為飲品付錢(subsequently paid for)，符合PPRB及後才到店舖付錢的動作。不過英文標題字眼用上「Clarification: Police officer did pay for bottled drink at a convenience store (澄清：警員有在便利店為樽裝飲品付錢)」，意思與中文版本則明顯有別。

除了港人講地，Facebook專頁「分貝」及Youtube頻道「空姐牛肉飯」均有發表相近資訊。傳真社在港人講地、「空姐牛肉飯」及「分貝」的影片留言，問會否就不實資訊將影片下架；亦在警方Facebook帖子下留言，問會否更正英文標題說法，暫時未有回應。

因為係真實既佢地無野好駁

唔敢報

星島：據悉，該女工在鵝頸橋公廁工作，事發時一群「黑衣人」衝入踢門，其頭部被撞擊流血，疑受驚誘發心臟病，需進行「通波仔」手術。香港環保物流及清潔從業員協會發表聲明，對暴徒予以最強烈譴責，要求警方盡快緝兇。

隔咗兩日終於諗到點寫

手足駛撚踢門?
棟廁所門擋到黑警咩
擺明狗捉人既時候踢門